香港818遊行促300萬人上街 全球30城市響應

香港今明兩天有多場集會遊行，其中由民間人權陣線（民陣）發起、主題為「止黑爆、制警亂」的「818」遊行，明天下午2時登場，全球將有十個國家、逾30個城市響應。

香港本周末進入反送中運動另一高峰。香港教育界中午走上街頭，要求港府立即回應民眾針對反送中所提出的五大訴求。由香港教育專業人員協會發起的這次遊行，主題為「守護下一代，為良知發聲」，上午11時在中環遮打花園集會後，遊行前往禮賓府。

守護香港大聯盟則在今天傍晚於金鐘添馬公園舉行「反暴力、救香港」大集會，呼籲香港社會各界反對一切形式的暴力，儘快恢復社會正常秩序。

但最讓港府與北京高度戒備的是明天的「818」大遊行。民陣原預計明天下午3時由銅鑼灣維多利亞公園出發，遊行至中環遮打道行人專用區，希望能號召300萬名港人上街，再創香港遊行人數新高。

不過，香港警方已禁止民陣公眾遊行及在遮打道行人專用區集會，只批准民陣明日上午10時至晚上11時在維多利亞公園舉行集會。民陣就此提出上訴，但昨遭駁回，遊行仍不獲批准。

對此，民陣表示考慮以司法覆核方式，捍衛人民集會自由。民陣同時呼籲港人，明天無論如何都要在下午2時進入維園。